Todo lo que experimentamos en la vida humana es una expresión del Macrocosmos. Si uno llama al macrocosmos "Brahma", o "Tao", o un "campo cuántico unificado", es la fuente y la base de nuestro ser físico, mental y espiritual. La fuente del Macrocosmos es puramente espiritual, Es Conciencia pura; El silencioso yo-testigo detrás de la mente activa y oscilante. Cuando estás callado, este infinito es tuyo. La parte mental del macrocosmos sólo se manifiesta débilmente en la inteligencia humana. Cuando los seres humanos se vuelven más inteligentes, se habrán fusionado un poco más en los aspectos mentales y espirituales del Macrocosmos. Sólo el reflejo exterior de esta red de ser pura y unificada es material. Sin embargo, es material y separado sólo en nuestras mentes. Uno puede tener una experiencia espiritual del mundo físico de la materia y de la forma y aún no estar convencido de lo absoluto de la materia. La forma no es sino una manifestación del espíritu.

Todo y cada uno tiene partes profundas y reservadas de su ser que están latentes y sólo esperan a manifestarse cuando el ego externo es un poco más maduro y tranquilo. Una persona que ha vivido lejos de la civilización durante muchos años vuelve a ver el mundo de la forma y la materia. Su mundo físico se había convertido en la montaña, el río, el cielo y el cuerpo. Sin embargo, todos hablan secretamente de espíritu. Recuerda las antiguas formas de los coches y los centros comerciales y las guerras y todo el temor de la existencia material. Estas formas sólo parecen un poco más muertas ahora.

Si uno realmente cree en la realidad de estas cosas entonces la mente en realidad se convierte en esas cosas. La mente es una entidad viviente que vibra y adquiere la forma de objetos materiales. "Si piensas que los" objetos "forman parte de la red unificada del Macrocosmos, entonces la materia es una delicia. Tu ser puede fluir en el ser de todos a la delicia de una flor o sabor de una baya. Las cosas vibran y son sostenidas y revitalizadas por una energía invisible y vibrante que invade incluso el espacio vacío. Si los objetos son algo que comprar, poseer y llenar vacíos interiores, entonces el mundo material objetivo es simplemente un infierno existencial de separación de la verdad natural.

Si la gente es una manifestación de espíritu, entonces "hermano" y "hermana" están en todas partes. Si las personas son objetos en lugar de sujetos, entonces tenemos separación, contienda continua y caos.

Lugares y espacios; físicos, mentales y espirituales, todos vibran con el tono del espíritu detrás de ellos. La energía y las ideas se congelan en las cosas. Una persona sensible detectará fácilmente una casa infeliz o una ciudad infeliz. Hay un aura de malestar que vibra alrededor de estos lugares. La energía mental que creó y habita estos espacios es desesperada, compulsiva, separada y temerosa. El ser inconsciente de la humanidad se revela simplemente en nuestras viviendas sociales y personales. Mi maestra Chidghananda no podía soportar entrar en las ciudades. Siempre veía profundamente en el ser de los demás y conocía hasta sus más íntimos pensamientos. Cuando entró en la ciudad fue bombardeado por tantos pensamientos y energías invisibles que habitan esos espacios. Poco se le ocultaba. Es el mismo fenómeno con los espacios cibernéticos. Entrar en Internet, especialmente en los medios de comunicación social, es entrar en todos los deseos y necesidades mentales invisibles que impulsan a los seres humanos a proyectarse en espacios mental-sociales. La gente también proyecta sus necesidades invisibles en estos espacios y de hecho vibran y viven allí. Algunos espacios son vibrantes mientras que algunos están realmente muertos y sólo tratan de desvitalizar la mente con reflexiones cibernéticas de lo que ya era una proyección mental mundana, antinatural y no creativa para empezar.

Nietzche habló de un fenómeno bastante extraño que él llamó la "El Eterno Retorno". De acuerdo con esta teoría, la realidad que construimos por nuestra propia voluntad se repite eternamente. Podemos intentar escapar de nuestra libertad refugiándonos en convenciones sociales, tradiciones, religión o sistemas filosóficos, pero siempre son proyecciones de nuestras limitaciones, debilidades y nuestro deseo de escapar de esta libertad radical que de alguna manera hemos heredado. Al final siempre nos enfrentamos a nosotros mismos ya nuestras proyecciones, eternamente. Estaba profundamente sumergido en la literatura budista como un filólogo sánscrito y esta idea parece ser una interpretación muy original y subjetiva de la idea arquetípica de la reencarnación que seguramente encontró en sus estudios.

Cuando tenía 22 años mi mentor Chidghananda me habló de mis supuestas vidas pasadas. Él sólo hizo esto porque yo juguetonamente lo engañé. Sabía que él no me diría nada, así que, en cambio, le pedí que verificara si lo que creía saber era cierto o no. Él dijo: "Está bien, dime, ¿qué sabes?". He mencionado algunos detalles de sueños recurrentes y luego él los elaboró. Cuando vio que su visión extendía la mía y que me estaba diciendo nueva información, se rió y dijo "Tú me tienes." Sabía que podía ver muy profundamente en la Realidad, aunque rara vez hablaba de temas ocultos. Era un verdadero yogui, un clásico contemplativo Upanishadic con un gran corazón devocional y no se perdía en problemas psíquicos u ocultos. Lo "engañé" para hablar un poco sobre este tema de la reencarnación. Sin embargo, lo que me dijo fue muy serio y me quitó toda la mística sensacional de este fenómeno. Sólo me dijo lo que yo ya sabía. Apenas superó eso, y sólo aclaró qué eran para mí nuevas revelaciones sobre mi vida interior. Nadie me había guiado tan claramente en mi desarrollo personal. Tenía dos abuelos muy cariñosos en esta vida terrenal, y Chidghananda sonreía con el amor de cien abuelos nobles. Siempre hablaba de su gurú, a quien llamaba "Baba". "Baba era Baba, un completo misterio", me dijo siempre. Él era un misterio infinito que él (Chidghananda) nunca intentó capturar en ninguna concepción dogmática final.

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/oi_HRlNnWjI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


También había otros abuelos espirituales. Algunos pasaron a moksha a la muerte (unión con la divinidad y no renacimiento, similar a la idea de Nirvana), pero muchos tomaron mukti (liberación de la reencarnación, pero unidad con la actividad eterna de la Mente Cósmica de Brahma o GOD-Generator , Operador, Destructor.) Los que entran en mukti esperan la emancipación absoluta de moksha mientras permanecen activos y unidos con la Mente Cósmica sirviendo al universo entero. Pueden obtener mucho trabajo realizado porque están en sintonía con la actividad infinita y eterna de la mente de Brahma en oposición a estar en una con la divinidad más allá de la generación, operación y destrucción del universo creado que proviene de la fuente infinita De la divinidad. Incluso los que entraron en moksha dejaron algunos regalos importantes antes de su unión absoluta con el Infinito más allá incluso de la mente de Brahma. Fueron una fuerza no local, descentralizada para su gurú difunto y continúan transmitiendo ese sublime shakti dentro de la mente colectiva de los discípulos vivientes desde ahora hacia el futuro. Chidghananda nunca murió por mí. Cuando dejó su cuerpo físico lo sentí cerca de mí cada vez que pensaba en él. Él me mostró el camino al gurú en la vida y él sólo continúa haciéndolo en la muerte. Nuestra sociedad de Dada muerto está en todas partes y en ninguna parte; Es súper personal, descentralizado, libre y desenfrenadamente cósmico.

Chidghananda me dijo que mi trabajo estaba hecho, y que sólo tenía un poco más de una forma marcial de meditación, o sadhana. Aparte de eso, no tenía otros deberes. Claro, me dijo que podía escribir libros, recaudar dinero para proyectos de servicio o ayudar de cualquier otra manera si era posible, pero mi único deber era cumplir mi deber espiritual con esta sadhana. Después de tantos años tratando de entender esto, llegué a la conclusión de que esos días no eran sino una experiencia de liberación de los samskaras pasados ​​(reacciones a acciones anteriores). Yo era libre de crear nuevas acciones en el presente, no ciegamente o impulsivamente, sino con compasión y conciencia. Esta liberación tiene más que ver con la realización del "yo" interior que con el "yo" externo del ego o de la personalidad. La personalidad todavía puede existir, pero no tiene deseos pasados ​​ni pendientes. Uno se vuelve inocente y simple. Las memorias de la vida comienzan a ser blanqueadas, purificadas y unificadas en el eterno presente más allá de la recurrencia, incluso la eterna recurrencia. Sin embargo, Chidghananda me dijo además que pasaría por sufrimientos inconcebibles, pero que nunca caería porque el gurú guiaría incluso estas aventuras difíciles. Efectivamente, no ha habido sino conflicto y resolución, sino también una pequeña revolución. Las caídas fueron caídas controladas, siempre por debajo ya la izquierda.

"Los dados de los dioses siempre están cargados". Ninguna acción es original o separada. El libre albedrío sólo existe en teoría. Cuando el pasado deja de existir, entonces el ego es un espejismo y la cuestión del "libre albedrío" se vuelve tonta e infantil. Sólo Brahma es real, pero uno debe seguir eligiendo y actuando en el mundo humano mientras paga el sacramento eterno de sacrificar los frutos de la acción "independiente" en el fuego eterno de Brahma. Por lo tanto, el Cosmic Show, el Headkick Headtrick Tantra como una recurrencia eterna.

Aunque estoy vacilando en hablar de vidas pasadas o vidas futuras, creo que es importante reconocer la idea de "reencarnación" si sabemos que realmente nos afecta de una manera experiencial y fenomenal. Creo que es más importante ver repetir los ciclos dentro de esta misma encarnación en lugar de tratar de verlos en los anteriores. Shrii Cube me dijo una vez que él nunca quiso saber sus vidas pasadas porque él apenas está comenzando a entender su presente. La naturaleza es lo suficientemente inteligente como para mostrar sus samskaras a través de esta misma vida si uno desarrolla un poco de la intuición. La vida misma enseña todos los patrones de condicionamiento, tanto heredados como adquiridos, siempre trayéndonos de vuelta a donde están nuestros problemas.


Tuve un despertar espiritual muy fuerte a los 21 años de edad. Al mismo tiempo, me encontré atrapado en una revolución absurda en Bengala Occidental, India, donde me acusaron de ser traficante de armas. Era absurdo porque era un estudiante de filosofía inocente visitando un ashram indio y no sabía nada del lado de la mafia de Ananda Marga que nos ligó a las armas. Ananda Marga me presentó a la inteligencia india, Interpol y la CIA. No quería hacer nada con esta escena. Llegué a desconfiar de la mayoría de las personas que llevan uniformes en Ananda Marga, y todavía lo hago. Sin embargo, siempre mantuve una profunda reverencia por mis maestros en Ananda Nagar. Muy pocas personas en Ananda Marga eran cómplices de la CIA, pero eran personas muy claves que habían ayudado a desintegrar a esa organización.

Tan muchos años después de la caída de armas de Purulia, el arresto, arresto domiciliario y el caso de la Corte Suprema de la India, contemplo mis recuerdos de Ananda Nagar y recordé cómo había un humurous, supuestamente ex-Marine dando entrenamiento físico a analfabetos chicos tribales que fueron utilizados Como lacayos de Ananda Marga. En ese momento creí que Viirendra, el ex-Marine, estaba ayudando a entrenar a los guardias oficiales para proteger las cajas electorales del estado indio para las próximas elecciones. Parecía bastante extraño que el gobierno bengalí confiara en su enemigo Ananda Marga con ese deber, pero no critiqué esta inconsistencia en ese momento porque estaba tan distraído por el ambiente humorístico del "entrenamiento físico". Virendra finalmente llegó a Estar a cargo como un sargent de perforación. Tenía algunas cualidades de yogui sensibles, pero en realidad era un jar-head en el corazón.

Los aprendices se sometieron a un entrenamiento de rifle de b.b. Los 30 se turnaron con el único rifle b.b.. Fue como el que me dieron en mi 8o cumpleaños. Un viejo guardia del V.S.S. (La guardia de élite de Ananda Marga) se enorgullece de ser el funcionario principal y decidió instruir a los propios alumnos. Él instruyó a un muchacho para apuntar el arma a una monja, que como nosotros, estaba mirando por encima de la valla y reindo a estas payasadas. "De acuerdo, pegaste el objetivo, ahora apuntas el arma a la monja, justo entre sus ojos", dijo el guardia. La monja se reía y gritaba al mismo tiempo diciendo "no, no" mientras estábamos rugiendo de risa ante estas payasadas de Gomer Pyle. Viirendra agarró el arma, invocando al sargento arquetipal de Full Metal Jacket y gritó: "Voy a empujar esa arma por tu culo, soldado." Afortunadamente, esa monja dulce y el muchacho indio no pudieron entender estas palabras. Era demasiado cómico y absurdo aceptar como realidad. Esta es una prueba amplia de que Ananda Marga no es esencialmente una organización terrorista. El sistema trató de imponerlo con infiltrados como Viirendra, pero el radicalismo militante en realidad no era de la naturaleza de la mayoría de los monjes y monjas.

Me acordaba de esto varios años después y recordé este incidente. Ya sabía que había una gran conspiración y la infiltración de la CIA en Ananda Marga. Apenas entendí quiénes eran los eslabones de esta alianza, que eran los traidores de Ananda Marga que ayudan a la CIA a convertir a Ananda Marga en una organización terrorista, pero más tarde se dieron cuenta de que ya conocía al conspirador más importante. Casi me olvidé de Viirendra completamente hasta recordar esos recuerdos años más tarde. Recordé que desapareció un día o dos antes de la caída de armas y algunos de nosotros simples observadores fueron enviados a la cárcel. Y unos años después escucho que hay una sala de meditación pentagonal en Asheville, N.C., en una comunidad de Ananda Marga donde Viirendra se ha establecido. Eso es irónico porque en mi experiencia, las personas en Ananda Marga, especialmente en los Estados Unidos, ponen especial significado espiritual en la arquitectura, especialmente en la arquitectura de las salas de meditación. Los hexágonos y los hexagramas son más de su estilo, no de pentágonos. Eligieron el diseño y no compraron el edificio como tal.

Antes de esta casa, vivía en un rancho recluido en Colorado, donde un orgulloso monje llamado Krsnananda lo visitaba. K. me dijo que Viirendra tenía que informar a la gente en los helicópteros negros que venían a verlo en su escondido rancho. K. también me dijo que su hermano, que también es monje, estaba en el avión cuando se le cayeron las armas. Como una cresciendo también tengo noticias de que Ananda Marga lo hizo en la lista de 10 terroristas del FBI alrededor del año 2000. Esta comprensión convirtió toda mi experiencia de Ananda Marga boca abajo y adentro hacia afuera. Durante todo este tiempo que estaba perdido en la meditación profunda en Ananda Nagar y comenzar mis estudios en el instituto de investigación, estos malhechores estaban planeando una conspiración internacional con la CIA contra Ananda Marga.

El año pasado, a los 42 años, pasé por otra tormenta espiritual aún más fuerte que cuando tenía 21 años. No había estado cerca de Ananda Marga durante 15 años, pero oí noticias de cómo quieren demandarnos por promover públicamente su supuesto mantra universal, "Baba Nam Kevalam". Incluso recibimos una amenaza de muerte de un Avadhuta preist, Cirananda, que patea a los monjes incumplidores en sus cabezas y amenaza a las personas con la muerte. También me asombró saber que nadie había hecho nada por Shamitananda, el monje que intentó asesinar a una monja con veneno de cobra. Él también estuvo implicado en un contrato sombrío de la droga en Austin, Tx. Donde su fiel ayudante fue a la cárcel por él. Sabía que el intento de asesinato era cierto, igual que todos los demás en estos círculos. Confesé por él y le dije "Shamitananda es CobraKiller" y de inmediato entró en el estado de samadhi sin aliento durante 12 horas mientras él y todos los seguidores de Ananda Marga cenaron en disonancia cognitiva. Como un sentido del deber, escribí historias locas sobre su corrupción e hipocresía para reflejar de nuevo sobre ellos sus propios absurdos, de ahí "The Headkick Headtrick Tantra".

Pasé 6 meses bajo arresto domiciliario en India esperando nuestro caso en el caso de las armas en el que salí completamente limpio. La policía siempre me estaba observando durante ese tiempo. Mientras estaba siendo observado yo bromeaba con mi amigo irlandés usando mi propia acento imitación irlandesa que la policía militar de la india no podía entender muy claramente. Hice chistes sobre el "trasero gordo" de su teniente sádico con su viejo rifle de la primera guerra mundial. Siempre carcajemos de la risa.

Desde Purulia he tenido interacciones con ciudadanos americanos altamente inteligentes que son ex militares y altamente educados. Sabían que no tenía nada que ver con Purulia y tuvimos conversaciones filosóficas muy interesantes. En lugar de hablar de Ananda Marga, tuvimos conversaciones sobre el Atman y cómo la idea de "Atman es Brahma" (el microcosmos es Macrocosmos y viceversa) está relacionada con las ideas neoplatónicas medievales. ¡Incluso citó a John Scotus Erugenia! Sin embargo, recibí visitas regulares de esas personas, pero nunca hablamos de Ananda Marga.

El año pasado, aquí en el presente en México, recibí visitas de agentes de inteligencia menos preparados. No eran nada como los agentes de los Estados Unidos, y son muy probablemente delincuentes comunes con muy poca educación que trabajan para el corrupto narco estado. Hemos tenido muchas visitas de muchas personas peligrosas: militares, paramilitares, narco-asesinos e incluso un espía que se infiltró en nosotros y más tarde confesó. Parece que hay mucha tensión en nuestra área. Muchos políticos han robado tierras por aquí con esperanzas de contratos de fracking. Sus pitbulls siempre parecían venir en los días en que yo tenía meditaciones muy altas y ningún daño nunca vino a nosotros. Como escribí en The Quixotic Narco Slayers, recientemente hemos estado bajo el asalto de los campos narco-militares que nos rodean desde hace varios años. Escribí sobre un narco-político poderoso que nos ha aterrorizado. Recientemente, descubrimos que mi infame Headkicker, Dada Cirananda, tiene lazos con este político. Sólo en las proyecciones psicóticas más locos son tales conexiones posibles, y por eso me quedé atónito al creer realmente que era cierto. ¡No podía creer que la Realidad creara una conexión entre los ladrones de Ananda Marga y los narcos en México, que una vez más estos "revolucionarios" espirituales están acechando en los charcos de los submundos políticos! Este monje me dijo que si no borraba mis críticas de A.M., entonces él usaría sus influencias con el narco para calmarnos. Geronimo dice que pueden ir y frackear a ellos mismos.

Y aquí vamos de nuevo en el sendero espiral ascendente del tiempo eterno, como un paso de montaña que se eleva hacia arriba. Cada viaje en espiral y retorno a puntos anteriores es un poco más alto y se puede ver el pasado con más claridad. Estos ciclos más altos se hacen más cortos y más rápidos y cada vez más intensos mientras nos esforzamos por alcanzar el punto de vértice en el Atman.

Esta ha sido una edición de "Revolutions", un capítulo en la Rebeldia Tántrica y el Kundalini (ve menu arriba). Es una colección permanente de recuerdos subjetivos que creo que puede ser interesante o útil para mis amigos rebeldes de A.M.
